【中美貿易戰】中方拋售美債「攬炒」？ 德媒：最大損失係自己

中美貿易戰越演越烈，美國貿易代表周二表示，將在本月23日開始向160億美元（約1,248億港元）中國貨徵收關稅。兩國互不相讓下，有指中國尚有一道撒手鐧，就是拋售數以萬億計的美國國債，讓本來債台高築的美國政府陷入被動。但德國《新蘇黎世報》報道，拋售美國國債，對中國來說並不是一個理想的選擇。

報道指，如果中國拋售美國國債，最終損失最大的將是中國自己。因為，中國一旦大量拋售美國國債，債券價格就會下跌。中國不可能一次過拋售所有美債，只能在最短一年半時間內分期分批出售，每次拋售相當數量的美債，都會導致剩餘債券的貶值，即是對中國來說，拋售美債將是一個賠本買賣。

報道又提出，即便中國政府拋售美債，處理收回的巨額美元現金也成一個棘手問題。如果用美金購買其他貨幣，吃虧的仍是中國。

商業銀行分析師威登施泰內爾（Bernd Weidensteiner）認為，中國如果大量拋售美元，將導致美元貶值，人民幣則會升值，讓中國出口產品價格升高。由於美國增收關稅已抬高中國產品價格，故中國領導人顯然不希望國產貨品價格再進一步被提升。中國領導人或可用美元購買美國股票或企業，但鑑於目前的中美關係，美國政界必不會同意中方大規模收購美國公司。

危言聳聽

贏國應馬上亮劍拋售所有美債

冇錯
寶劍出鞘啦

拋啦拋啦
一堆人準備入美債

亮劍 亮劍 唔拋正廢柴

支持，美帝破壞我地2025計畫，一定要還擊

搬石砸腳

聽左幾十年，幾時拋曬佢呀！

咱们要全面驅趕外國勢力
德國再嘈,貿易戰就打柒埋你

亮劍

八國聯軍

按金都敢郁

準備變北泡

想通了
先拋美債，比人接貨
再鎖國
靜候美爆，到時接手世界領袖既位置，直入地核，簡直係新世界既中心